{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050216",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 법흥왕릉_1"
    },
    "text": "慶州法興王陵\\n\n慶尚北道慶州市孝賢洞63番地\\n\n1969年8月27日に史跡に指定された。保護区域の面積が万2,689平方メートルだ。539年頃に造成されて、先到山(ソンドサン)(仙桃山)の西側の麓を利用しており、規模は大きくなく、標識の水(表飾儀物)もない。ただ、封土(封土)の下周りに、しばしば自然石の一部が露出されていて、武烈王陵の場合と一緒にここにも封土の下にどのようなホソク(護石)施設があるではないか推測される。周辺には松林がうっそうとするが、多くの業績を残した王の陵墓としては非常に貧弱だ。記録にエコンサ(哀公寺)の北側の峰に、法興王をジャンサジネたしたが、今の孝峴洞にはエコンサの敷地と伝える3階石塔が1基あり、ボプフン王陵はこの塔の北西にあるので信憑性があると言える。",
    "QA": [
        {
            "question": "法興王陵はどのような場所にありますか？",
            "answer": "慶尚北道慶州市孝賢洞63番地にあります。"
        },
        {
            "question": "法興王陵はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1969年8月27日に史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "法興王陵の保護区域の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "保護区域の面積は2,689平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "法興王陵はいつ造成されましたか？",
            "answer": "539年頃に造成されました。"
        },
        {
            "question": "法興王陵の規模はどれくらいでしょうか？",
            "answer": "規模は大きくなく、標識の水(表飾儀物)もありません。"
        },
        {
            "question": "法興王陵の周辺には何がありますか？",
            "answer": "周辺には松林がうっそうとしていますが、王の陵墓としては非常に貧弱です。"
        },
        {
            "question": "法興王陵にはどのようなホソク(護石)施設があると推測されていますか？",
            "answer": "封土の下周りに、自然石の一部が露出されており、ホソク(護石)施設がある可能性が推測されています。"
        },
        {
            "question": "法興王陵はどの王の陵墓と関連していますか？",
            "answer": "エコンサ(哀公寺)の北側の峰に、法興王をジャンサジネたしたと記録にあります。"
        },
        {
            "question": "法興王陵の近くにはどのような建造物がありますか？",
            "answer": "エコンサの敷地と伝えられる3階石塔が1基あります。"
        },
        {
            "question": "法興王陵は信憑性があると言える場所にありますか？",
            "answer": "エコンサの敷地にある石塔の北西に位置しているため、信憑性があると言えます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 252,
        "QA": 365
    }
}